# State

### Назначение:
Позволяет объекту варьировать свое поведение в зависимости от внутреннего состояния. Извне создается впечатление, что изменился класс объекта. 

Паттерн «Состояние» предполагает выделение базового класса или интерфейса для всех допустимых операций и наследника для каждого возможного состояния

### Когда использовать Паттерн State
* Когда поведение объекта должно зависеть от его состояния и может изменяться динамически во время выполнения

* Когда в коде методов объекта используются многочисленные условные конструкции, выбор которых зависит от текущего состояния объекта

> https://www.baeldung.com/java-state-design-pattern

> https://bool.dev/blog/detail/pattern-sostoyanie
